空姐： 我哋唔係侍應

//曾幾何時空姐空少是一份夢寐以求的職業，上一代人更會在觀感上視空姐空少是一份頗為高尚的職業，但不知何時開始這個光環已經漸漸黯淡，甚至有人會認為我們只是空中侍應，除了咖啡奶茶甚麼都不是，更有白目的客人在飛機上對我們揮之則來，呼之則去，我們亦只好以專業的笑容回應他們的要求，這啖氣就此吞下。//

我知
你哋係雞

視空姐空少是一份頗為高尚的職業

侍應得罪你睇唔起侍應

佢哋好高級嘅職業

雞:我唔係侍應

有幾高尚？

咁都有道理嘅

所以同waiter有咩分別
除咗工作環境

試問一聲，沒有空中服務員確保你們的機上安全，你們敢上機飛機飛去目的地，然後享受你們假期嗎？

空中服務員點確保乘客安全？

真
當飛機失事嗰陣 知道要死都要安慰人

What? 同侍應有咩分別？ 高級啲？

侍應好低賤咩，你以後食野自己捧囉

的確係有禮貌些少既空中侍應
但佢地總會J自己識點逃生 急救
但事實上發生意外 佢地除左叫人冷靜 無咩做到

幾時見過空難因為空姐而得救？

根本只係服侍機長同乘客既侍應

我好怕搭飛機, 係咪會過黎安撫我

叫你坐返低, 教你着衫, 吸氧氣, like a pro

空雞同醫院雞都係一樣, 冇事就阿吱阿咗, 有事就機師~ 醫生~
根本可有可無

吓，D空姐對眼生係頭頂

即係飛雞

工作性質唔係侍應係咩?
銷售員?

即係你地睇唔起侍應啦。。。

可能佢哋覺得自己要做好耐training所以好專業
但係其實高級餐廳嘅侍應都係有training㗎
所以班高級空姐唔好以為自己高級啲先得㗎

佢地以為自己唔係

其實有咩分別 難道空姐既特長係夜晚派毛巾?

侍應 ? 雜工黎

梗係唔係侍應啦

侍應邊有你哋咁高級

need more pic to discuss

諗起chicken or beef?
就覺得仲低過外國侍應

空姐

入嚟就係為咗睇依幅圖

其實點解連登仔咁憎呢個職業

係雞

佢地係水貨賊

吃不到的葡萄

侍應都要比廢老屌好耐

因為屌唔到佢哋

要學急救

空姐同啲旅遊巴阿姐有咩分別？

空姐咪同拉黃包車一樣
有幾高尚?

侍應係負責拎隻雞俾客食
佢意思係想叫雞要搵侍應

屌不到的西是臭的

我會多謝地勤維修、指揮塔人員，人地真係專業

連登仔無野唔憎家喎

唔係呼之則來揮之則去咁你想點

好鍾意睇呢類post
每次出
同時令到好多所謂連登仔嘅修養呀品德呀咁
現撚哂形

2019教我睇連登果班friend
2019話我知喂連登吹雞咩咩咩果班friend
2019約埋一齊行街、籌旗果班friend
走剩我一個
因為
我想知道呢班所謂嘅連登仔
有幾LOW
真係大開眼界
多謝呢個 post 出過聲、狗眼看人低嘅連登仔，
我代表全香港和理非多謝你哋

利申：非該業內人士

唔係空中侍應咩
空姐咪派飯派嘢飲 仲有咩做
咁空姐係咩.........

個香港呢個地方先咁階級觀念咁重

著起制服 係張床上咪專業囉
含吹奶啜樣樣精

波台最撚多

雞係高尚晚職業

明白，但我想要杯水

侍應: 而家做侍應好失禮？

幫機長戴安全套

依加侍應好低級咩

咁空姐都係你口中講嗰班人，睇低待應

機師肉便器

咁又唔同 空姐至少唔洗執屎

對屌閪腳正到

正啊又係呢啲po
終於見返19年前充斥住垃圾既連登
唔使講咩五毛分化pr又開分化po 引人民鬥人民
連登本身就係咁

budget airline可以考慮下cut埋空姐
冇野食冇野飲 一條友負責叫人扣安全帶同敲廁所門

機票可能平多100蚊

唔好意思阻阻大家 幫手入去dislike+report 條片

當你班傻閪連登仔日日係到打飛機對家已經出曬片洗白721

呢度真係唔岩你 快啲走

即係一間酒店嘅廚師同你講我唔係廚房佬

梗係，待應邊洗洗廁所呀

自己都睇唔起人地份職業
但又想人地尊重你

開喺cctoy 笑撚死

唔想人地睇唔起你
自己又睇唔起侍應

同好多和理非一樣
我個人
同個荷包
都走撚咗
你哋仲懵撚柒柒
無事就個鳩個和理非屌
有事就嗌「兄弟爬山」
笑撚死
#話撚咗我仍然上連登係要睇下你哋有幾LOW

服務性行業唔俾人點黎點去洗唔洗服侍返你呀on9

敲廁所門我自己敲得啦
減多$50得唔得

真，垃圾人種

空姐自己雙重標準狗眼看人低
難為侍應無啦啦被中招

你自己都自視過高了
仲講咁多廢話

不斷強調自己唔係連登仔
真係優越

同d日日睇cctvb既弱智一尻樣
口裡說不

侍應 : 我地唔係空姐 唔包扑野嫁

侍應都就快冇得撈

出事嘅時候一條友如何開哂所有門俾人逃生？

臭雞

臭西真係臭西
自覺高人一等

過夜萬5 DKLM

曾幾何時, 坐飛機係得有d錢既人先可以坐到.
曾幾何時, 航空公司鬥服務質素
曾幾何時, 航空公司鬥好

直到 大家叻豬計數, 大家發現左可以用電腦用app鬥平, 發現飛機都唔係咩特別野, 然後發現飛機位愈黎愈細愈窄. 到最後, 大家係鬥效率, 速度, 交代俾股東.

呢啲曾幾何時既野, 都係同經濟唔掛勾所以一定被淘汰. 要有番呢啲曾幾何時既野, 就係要你係可以將金錢當空氣既人先可以享受番.

航空業係變成咁, 不過好多行業都係因為商業潮流走到咁既.

你肯定到時班友仲保持到理智？

師兄你咁講就錯啦
你話自己和理非，難道以為連登仔係勇武？
呢到班人只係口頭勇武
唔洗太在意佢地

cc台又開始玩分化?
時代革命?

又岩既
咁大家出黎做pt
你係叫高d 價既

係飛機

點解唔係一人做事一人當？
點解要屌哂全個行業嘅人？
係咪個個藝人都會為錢為事業奶共？
「自覺高人一等」呢句
襯撚哂你呢班所謂嘅連登仔

護士貢獻好大，執屎執尿，抽血...好多野做

咪就係 佢哋嘅價值就係危機處理 連登仔識鬼咩

你咪同未來外母講你做侍應,睇下一唔一棍吽你出門口

空姐有制服開價高好撚多
叫空姐雞有職員證至少貴幾千蚊
著住制服屌又多幾千

係囉 engineer technician pilot 就真係專業喇

真係， 好多宅男鐘意

係雞呀 全部都係雞

咁點解連登仔唔係一人做事一人當
做咩要屌曬全部連登仔

冇錯， 其實budget airline 係整衰咗個行業

佢咁講即係睇唔起侍應，咁佢又點叫人睇得起佢？難聽講句，係香港，侍應唔洗鳩笑先。

我敢寫包單d空姐就算用自己嘅專業知識去高級餐廳做，serve完一張枱就已經會俾人炒。真正高級嘅侍應要識嘅嘅嘢空姐一d都唔識。

飛雞？肉便器？

乜撚呀？屌你老母！咁講有乜撚嘢錯呀？
你出嚟護航把撚咩？係咪傷撚到你心呀？戇撚鳩

我去廁所啲屎屙到周圍都係 個空姐幫我抹返乾淨嗰版啲屎 有幾高尚？

侍應好失禮？人地social status 高過你地班飛雞啦

講得好

侍應唔洗抹屎坑 空姐要

其實啲大學畢業想做空姐空少咪做囉，點解要不停justify自己行對，又要貶低其他行業？
依家做侍應好失禮啊？

人在外地，搵條野填補空虛就係雞？

佢啱，侍應唔會洗廁所

其實邊個會睇得起侍應,你把口話尊重都係門面野,心底根本唔會有人覺得呢啲工作係有尊嚴

正解

唔好代表我

應該唔可以咁講
一間醫院無左護士嘅話，個死亡率會升得好交關
但一架飛機無左空姐嘅話，個死亡率應該唔會差太多

未有廉航之前
CX嘅空姐對香港人咪一樣咁閪
以前best airline都只係針對洋腸

侍應: 我哋唔係空姐 係飲食業專才

我唔在意呢班所謂嘅連登仔
我講明：屌嘅都係呢度口臭以為型嘅果班
不過每次有呢類post
你哋班正路嘅連登仔都唔出聲
好似唔好意思屌同路人咁
好多人，包括和理非
整整下就誤會你哋一丘之貉
大家有眼睇
家陣吹雞、籌旗？邊撚個睬你？

寫文果個男人黎WO 係佢自己覺得做空少係高尚同比一般人高級 呢個先係問題
女就話多靚女 樣靚自然高人一等
仔做空少好意思咁樣話自己

空中侍應

醫生都冇佢地咁煩下下覺得自己好高尚

飛雞咪一樣

侍應唔駛著黑絲賣肉

幾時有講Cx ? 香港得cx ?

確保飛機安全既唔係機場保安咩
確保飛機航行中安全既唔係機師咩

唔同有人劫機時班空姐空少會去打鳩班恐怖分子咩

你畀人話，火遮眼，我唔撚怪你
仆街冚家鏟
我話撚咗非業內中人呀
去開語音讀出嚟聽喇唔撚識字
文鳩盲！

呼之即來 揮之即去
字都唔識

痴埋機師度就以為自己都係專業人仕？
阿四咋 侍應都睇你唔起

其實空者同侍應有咩分別？

自己黎

用死亡率去計嘅話
如果遇到空難 冇空姐嘅死亡率就會高過有空姐喇
當然護士無時無刻都喺生死關頭嘅時刻
而家飛機好少可有空難
但都唔可以因為少機會而唔理safety

唔知係咪我識得空姐少

感覺上空姐多數都貪玩、寸
自以為高人一等，睇唔起人
總括黎講係煩臭西

含淚推故

好人好者點會驚人話？
擺明身有屎啦

空雞衰過護士，護士起碼有基本嘅醫學常識

侍應：我哋唔係雞

接受現實啦

係飛機上面唔識渣飛機同普通人有咩分別？

客機帶位員

我淨係諗起年頭搭飛機去台灣 係飛機上去完廁所行返埋位 個空姐推住架餐車 無啦啦有塊板跌左出黎揼中我啲腳指痛撚到普通人整到人都會講sorry啦 但個空姐完全無反應 我仲要幫佢執返塊板上黎俾佢 都一樣係無反應

高級雞

係憎佢哋覺得自己高人一等啫.

之前好多靚仔靚女都做, 日日宣傳份工有幾咁好玩
咁咪令人覺得好"高尚", 依家越黎越少靚仔靚女做, 咁D人既容忍力咪低左LO
根本唔關份工本身事

同依家人人都想做KOL 一樣,

侍應邊度駛洗廁所？正確應是外佣

每逢呢D post都係好多"連登仔"踩D空姐 話佢地係飛雞
我係到諗點解無D正常既人幫口
定係真係當空姐係condom?

仲要吹到自己係飛機上既醫生，急救救過好多人

邊齣戲嚟㗎

亞洲d空姐都差唔多臭西格
好似星航d華人樣都閪格，印度妹反而nice d

自己唔識扣安全帶 唔識brace
唔識用氧氣罩救生衣 唔知逃生出口係邊
嗰啲傻撚咪當natural selection死咗佢
使撚空姐咩

人哋識打詠春㗎

唔撚信班空姐空少臨墜機會派紙俾大家寫遺言

唔係侍應係咩
去澳門d 金光 jet 船上送餐既 不如叫叫海姐

係扮侍應既雞嘛

十幾廿年前都係咁啦
唔知點解你地當哂上2登係好威

自己都睇其他職業唔起 想人尊重

因為機司支私人操縱桿都係佢哋負責控制

空姐自視過高
多後生既做同製服靚少少既侍應

唔係侍應
係看更

侍應唔係雞

打份工姐
茶餐廳火燭，侍應都唔會續個食客抱出店外啦

笑撚左

即係調轉班OL 好撚睇唔起黃金班砌機仔, 地盤D 釘板仔, 新樓嘅裝修仔

一架機空姐最少人數基本上係以飛機上每一道門做計算 唔可以少過機艙門嘅數目

老人院 保安 d呀姐都識既野

老一輩由於唔係成日可以坐飛機，所以以為可以喺天上飛來飛去，又去唔同國家所以好似好高尚

我覺得侍應會

咁空姐係咪空中侍應?

呢個真

其實睇完內文好似冇睇唔起其他職業

唔係侍應咁係乜東東？

係地上性工作者（高級）

仲
唔係看更

你做緊會計, 同人講你唔係核數架
咁代表你睇唔起核數? 救命...咩邏輯

咁即係侍應啦

空姐唔係侍應, 只係雞一隻...

好人好姐, 咁多份工, 係要做飛雞....

無他的, 只係貪錢, 想識有錢佬.....

窮人都可以坐飛機，咁自然鳳凰都變飛雞

咁衣家啲雞都覺得自己係上菜嘅

外國啲waitress先惡
得罪佢你俾£100tips都無用

有氣流個陣佢地都會返埋位扣安全帶架嘛

含啦臭飛雞

高級侍應

侍應唔會同廚師扑野

low呢個形容詞好似以前好少香港人會咁講

無氣流嗰陣入駕駛艙笠安全套

除左律師醫生，空姐真係算最自我感覺良好既職業
鄙視佢地係唔明點解看得自己那麼高
乜春空姐分享page多到數唔晒
年年書展又會出幾本書講自己「生涯」
真係以為全世界好恨做你份工覺得你好神秘咁

侍應唔會為顧客提供性服務的

寫遺言就自己搵紙仔寫啦
幾歲人呀
用屎忽諗啦 得閒派比全機人？

安慰人係空中服務員受訓內容
我唔知係咪全部都做到咁冷靜咁偉大
我只係知有實例係做到

你想測試下香港空姐你可以自己嚟

上一代人更會在觀感上視空姐空少是一份頗為高尚的職業

由細到大都冇諗過喎

飛雞，完。

你睇過，我似乜嘢
係吖，你估中咗，我係雞

香港奇案之強姦

無錯 你哋係雞

馬來仔

你上連登資歷太淺
如果高登都計，我同好多正常連登仔都出過聲
但點講都係無用

然後咁多年黎我都由讀書到做野
有份算中產既工作
我身邊一樣有上連登既朋友同事鄰居
但好似呢班下下咁唔尊重女性既人，
就算講心底話都無人係咁，真係一個都無
有都好快被圈子所淘汰

慢慢我就發現，呢類人其實現實唔會出現係我身邊
就好似你去深水埗d公園仔
有好多面阿伯圍係到
你唔會入去搞佢，佢唔會接觸到你
呢班人就算現實一直存在，只不過你接觸唔到
就以為世界上大部分人都識互相尊重不出惡言
而連登只不過係網上版既深水埗公園仔
而呢次你接觸到咁解

有事就手足，無事就飛雞
佢地帶住呢種心態出去做野
社會自然會回應佢地
一開始連登成為運動既帶頭
真係美麗既誤會

飛機安全講求redundancy，即係好多系統有backup，少咗其中一樣都唔會出事

空中服務員喺架機上客前要check機上安全用具齊唔齊，但其實空中服務員上機前會有維修人員check一次然後簽名放機，空中服務員再check一次只係以防萬一有人做漏野

in case撞機時空中服務員死曬，乘客都要識得自己著救生衣自己識開門走人，所以每個座位都會有份野教你點逃生，空中服務員都會示範一次點做

空中服務員嘅責任其實係管理飛機上嘅秩序，防止有人亂開門，派餐係防止乘客自己去攞餐做成大亂，出事時做機師同乘客之間嘅溝通橋樑

其實d人係想睇下有幾淫亂
你叫隻1樓1寫本接客經歷應該都有銷量架

咪係
你有錢既，香港果班肯定晚晚安慰得你好好

會高過呀
只係唔會好似醫院有nurse同無nurse咁大
可能因為好多時d safety info 都有片會教埋你點做
有睇多數人都會識，到頭空姐係幫手安撫乘客多

無空中服務員個受傷率應該會高d
至於死亡率嘅話我覺得關個機長事多d

以為自己係乘客

香港d侍應好少咁
就算譚仔阿姐都唔會為幾兩米折腰

溝唔到空姐
靠踩人兩句掩飾自己溝唔到既自卑感

咪係囉

侍應有咩問題呢？
狗眼看人低

同兒登仔講呢d 有撚用咩
所有crew 都係侍應
男既係gay 女既係雞 返工最鍾意搞機師

一個已被淘汰的職業，以前搭飛機係有錢人玩意，移民就係生離死別，識英文已經係高尚人，受過教育或中學畢業已經好勁。

以前搭飛機機票都係幾千蚊，但樓價講緊幾十萬到百幾二百萬。到現在八百萬樓係入門，但機票都係幾千蚊。

仲有 女人係連登係原罪 連登仔屌埋自己老母家姐細妹姨媽姑姐係雞

因為你唔係上一代人

以前香港人冇咁有錢，又冇廉航坐飛機係好奢侈嘅事，當然今時今日已經唔係嗰回事啦
但喺低收入啲嘅國家空姐招聘依然搶崩頭，就算係台灣中國空姐都好難考，仲有專門教人面試嘅學校

要學識用某啲飛機儀器/門
機門嗰啲點set都要學

係班空姐成日串柒柒

繼基督徒變返耶撚後
空姐又變返飛雞啦

咁你不如講下 派餐 洗廁所 有咩咁自豪感？

最慘係佢地做左兵都唔知
同溝邪骨技師送iphone一樣
永遠俾人玩無真愛

藍絲想要嘅正常生活返嚟喇

細細個都會知機司高級好多

高尚咩高尚

好多人借份工黎周圍去
走水貨
當公司福利同體驗下 冇咩問題
唔同公種有唔同便利同利益
不過trade off黎姐

但唔係咩高尚唔高尚

真 性工作者好值得我地尊敬

佢地有自豪咩
一個講出黎唔等於全部都係咁諗

等一下(普通話)

唔係待應 咁係

空姐牛肉飯咩都要掛住自己職業真係難掛人地串你

點解要侮辱侍應

錯 係臭雞

真人真事

香港人好尊重空姐...

係侍應加清潔

溝到空姐再算啦連登厹 你地而家都係支那人黎咋

點解唔溝空姐牛肉飯果個？

變返19年前嘅兒登
當日和你飛就話以後唔會再叫飛雞
一年就變返咁 係咁踩人

對家都唔會咁

你唔撚係侍應係咩丫
比個機師係做好冇

真係墮機，即刻捉住件飛雞，伸手入佢裙底扯甩佢條底底，係咁揪插就死而無憾喇，仲寫乜鳩遺言

事實佢哋係空中侍應呀，佢面對嘅問題同侍應+服務員一樣架喎
同埋侍應又有咩問題

又叫人唔好睇低呢份職業

點知一開口就踩低其他人份工
高級餐廳嘅侍應都好pro㗎
分分鐘服務得好過你地

講真問心啦
邊有其他職業咁多嗲成日周圍曬命串柒柒架
明明係侍應係度扮上菜 所以先乞人憎啫

全球化多咗人會飛去唔同國家讀書工作旅遊，搭飛機變成係必需品而唔係奢侈品

飛機同火車一樣，越來越平民化，越來越少服務，空中服務員需求越來越少

廉航興起係大勢所趨，好多人認為坐幾個鐘飛機唔需要咁多服務，與其要服務不如減價仲實際

有冇人未見過空姐西面

但聽聞人工好高
$5萬左右一個月

空姐合鴿眼好出奇呀

服務員
空中服務員

唔係話空姐唔值得尊重，不過佢咁講都唔太尊重侍應

之前俄航個空姐好似救左好多人

可以轉工做侍應了

邊間

做既野同侍應有咩分別

十個有九個都自視依份工係高級工
明明就空中待應一個

foj: 我唔只係運動員

唔通低過香港侍應咩

服務員

喂 仲有維修嗰班㗎
以前有啲飛機失事就係因為維修員唔跟guideline

香港果班應該會：啊啊啊啊啊啊

5星級酒店經理 幾錢人工？

要別人尊重自己嘅職業但自己本身卻睇唔起另一個職業

不如做好自己就再講

韓國唔計！日本都唔計！所以香港係😂😂

無論空姐係點 我都好想屌

秒

要識含

佢咁講得即係覺得飛雞高級過待應，你自己都睇唔起人，憑咩要人尊重

正一臭雞

高尚？ 真係未聽過上一代咁講

日本人上司會幫下屬抺鞋油刷鞋
韓國人長輩會向後輩用敬語
係香港人先咁階級觀念

有親戚做飛機維修 由散仔做到工程師
聽佢哋講國泰港龍空姐
除咗對機師之外 其他人全部都睇唔起
喜歡呼呼喝喝 小小事又話要抄Number投訴
又話唔搞掂嘅話 飛機要停喺度唔飛

好多時嘈到去機師度 就會叫的cabin crew收聲
因為小小事就dalay好麻煩

對比起買其他國家嘅航空公司
例如ANA長榮中華 空姐反而好有禮貌
大哥前大哥後 有時重會比杯野佢飲
職場文化 直情係兩個世界

專業唔專業 受唔受人尊重
有時好睇自己本身平時做事點對人
面就人哋俾嘅 唔怪得人

香港人夠真啫
日本泡菜邊講個心邊屌你老母啫
根本全世界人都仆街架啦

好耐training?
6星期既training對比起其他專業既training時間根本無可比性

唔止仲係我地腳膠性幻想對像

幾錢可以玩飛雞

但空姐入職要求好似最少要大學畢業喎

我睇完內文真心覺得佢睇唔起侍應
[要是我們只會「Coffee or tea」，相信惜命如金的香港人們也不敢乘坐吧！]
間單D黎講係話緊D客,同埋話緊D侍應只係識「Coffee or tea」
講得好聽其實狗眼
當你強調話自己有幾專業有幾專業係咩意思呢??
即係人地唔專業囉

老闆的政治立場佢無法干預
講到好無奈
但佢自己既職場可以選擇
個正苦我地有得揀咩?為咩香港人要反抗?
十足藍絲心態 唔關我事,我理唔到,做咩話我
佢既自稱[作為一個航空業小薯]同助紂為虐既小粉紅有咩分別??
同黑狗自稱聽上頭命令一撚樣!!
咁佢無奈D咩?
兜大圈黎話晒全世界都針對佢係佢冇錯
你老味呀~

飛機d廁所 好污糟

有時都好感謝佢地 願意洗

係咪好多人無收入

以前搭飛機嘅人高尚 所以要空姐質數高
依家狗屎垃圾乜人都搭得 空姐質素自然下降

都市傳說

邊間？最多係優先咋喎，冇話一定要大學

其實正名係叫:空中服務員
服務員=啊四

點約？

你又啱,去開茶記同去高級餐廳既侍應都唔同level
茶記果啲狗都可以做啦,用口擔啲飯俾客咋嘛

飛雞幾錢Q

咁同未來奶奶講你係做空姐咁會點?

宜家連侍應都冇得做😢

好撚狗囉你😂😂

空姐睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你給乘客遞餐，彎着遞。」空姐便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「送餐不能算侍……侍應！……航空業的事，能算侍應麼？
萬能孔乙己

病人冇咗心跳，第一個衝去做急救嘅係邊個？係護士

話人地睇你唔起，但係你又睇唔起侍應

跑高鐘嗰隻呀嘛起碼$3000/Q

收皮啦，嗌加人工個陣工會就話齊心對抗公司，有人比公司因政見炒就龜縮無出過聲。

50路茶記

突破盲腸啊

呢啲真係修養問題，作為一個團隊，尊重每一個有係自己崗位付出嘅人，成team人都做得落力啲，而唔係揸住雞毛當令箭，係度發埋啲小姐少爺脾氣，邊個行業應該都要係咁

Coffee or tea唔係大家對空姐嘅刻板印象咩？
佢只係話唔止係做coffee or tea咋喎

無法干預老闆政治立場
咁唔止國泰
美心 怡和 tvb 各大藍嘅報章 嘅職員
下至店面上至office
甚至全部公務員
係咪就唔無奈得
係咪全部都要辭職

職業並唔代表一個人嘅價值
放咗工都係人一個

以前飛機有廚師同侍應
而家cut 左廚師，得返侍應

同埋我想問，侍應好差咩? 你憑咩覺得自己高級過侍應

可以block 咗個廁所

連登厹食唔到空姐就係到酸

呢班人係咪未見識過外國d專業侍應

係既 你地有時張洗埋廁所
有幾多侍應要做埋依d野?

講多樣嘢
國泰本身就好著重員工喺social media嘅言行
因為的確有d人鍾意做雞影響公司形象
而當時國泰俾大陸威脅緊唔開放空域 (好似係)
所以就推咗篤灰呢樣嘢出嚟
其實都只係殺雞儆猴
俾人篤嘅人一直都冇俾人炒
直至疫情初期知道要cut cost先真係炒佢地

俾人篤嘅人真係好慘
識著d唔好嘅同事

其實一直都想知
第二張圖喺邊度嚟?

其實港女d臭閪格做服務性行業真係做撚壞晒

中五 已經ok

但太多大學生去見工

所以有得揀 你係老闆你會請邊個

上一代人

1950個陣係嘅

香港一樣有，一個侍應成晚只serve一張枱，會俾空間啲客企到遠一遠，但隨時用眼神就叫到人，態度又好又會介紹菜式 我敢講英文好過唔少大學生，我都好奇佢哋搵幾多

30000呎嘅雞
你話高唔高

狗眼看人低

侍應得罪你？
炒場睇荀跑餐整drink，唔覺得你會做到囉

LM

點解成日都覺得自己係專業咁款
真係睇到都尷尬

應該叫穿中女僕，女僕會比侍應提供更多服務

應該叫空中女僕，女僕會比侍應提供更多服務

咁咪未來外母on9囉 咁都唔明?

做果d剩係收tips都fatfat

幫手打返個飛機定驚

果個係讀者投稿
而佢既標題係[我們不是空中侍應]
coffee or tea係佢自己以為人地咁睇佢
而佢自己眼中認為自己好專業要學好多野侍應唔需要
佢係要睇唔起侍應先講得出咁既標題同內文
侍應係佢眼中應該係大排檔同街邊茶記果D
但事實上侍應可以好專業
佢眼中只係以為佢自己專業
咩大學生其實係以前留落黎既野
因為以前D人學歷低而客戶係多國既人
要識英文多個語言之類既要求黎

有得你揀你懶三懶四話冇得揀
然後既後果就要自己承受
辭唔辭職係佢既選擇
都有白警話忍受唔到辭左職
自己揀左自後又話無奈講到佢自己冇得揀咁
即係呃人!!!

職業並唔代表一個人嘅價值
放咗工都係人一個
咁為咩要大叫[我們不是空中侍應]??
侍應唔係一個人咩??
當你眼中唔覺得呢樣野係低級既時候為何要說不??
係佢眼中職業就係代表左一個人嘅價值啦

空姐對腳

唔係侍應咁係咩？

無帶位
指你行去邊一行

你係侍應你係雞！
你係侍應你係雞！
你係侍應你係雞！
你係侍應你係雞！
你係侍應你係雞！

有咩其他服務先？

果啲英文甩甩聲,一出𨋢就開始serve你
登記完就問你要唔要幫你掛起件coat
道道菜都詳細介紹，你食緊野就企埋一邊
埋完單送你走，另一個人已經幫你㩒埋𨋢
我諗有3,4萬一個月

唔係侍應，係飛雞侍寝

雞就真係雞，都唔撚識做人，呢句真係講得啱
一開口就得罪侍應，人地做fine dining果班一日人工都屌打你班飛雞

機師就話高尚姐

可唔可以答我 有咩咁專業？
邊一樣野要學？ 全手板眼見功夫
送餐要學？ 帶位要學？ 落單要學？

上一代人更會在觀感上視黑警是一份頗為高尚的職業，但不知何時開始這個光環已經漸漸黯淡

邊個知？

唔通飛機真係咁多氣流咩

侍應嘅責任其實係管理餐廳入面嘅秩序，防止有人亂開廚房門，派餐係防止乘客自己去攞餐做成大亂，出事時做廚師同食客之間嘅溝通橋樑

你有冇睇過National Geographic 嘅Mayday?
有20季 我建議你慢慢睇

空中服務員 同 服務員 有咩分別？

收貴啲咪又係雞

其實侍應有咩問題

唔使高級餐廳
有啲普通餐廳都好有禮貌
班空姐問佢拎杯水都西口西面

你死啦夠膽得罪醫護
下次入廠記得大大聲指住人地叫醫院雞呀 R.A.P

有空難時你就係藍丁格爾、聖母瑪利亞
風平浪靜就係待應雞

你睇多一次你自己打嘅嘢符唔符合現實情況

雞，全部都係雞.......

Please fasten your seatbelts

邊個位唔符合

我指香港果d, 有事上來全部真係有咁高尚情操？ 唔一齊嗌都偷笑，最尾全機死晒邊個知佢地有做過d 咩

其實空姐係普通工一份
無連登仔諗得咁低賤
但絕對無班空姐自己諗得咁「高尚」

好柒

你同我屋企樓下 問我塊排幾成熟嘅人 有咩分別

屬於農業定酒店業？

做空姐空少個堆都係無嘢叻
但係又要懶係高尚，拎份名義上比較好聽嘅侍應工黎打飛機，其實實質上個個背後都知你係侍應

"上機前check下啲野齊唔齊"
"維持機倉秩序"

其實咁簡單就可以講完
但上面條友都可以打咁大段野黎形容
有時真係難怪啲人頂你地唔順,同比人感覺自視過高

當然我唔認同班毒撚人身攻擊話人地係雞

武肺之前d空姐空少fd成日係ig po相講到自己份工好有理想咁
而家個個無工開焗住做d低下工作

撘過俄航啲空姐有好多都係空嬸嚟.

其實佢地都好慘
按揭果d好多銀行都唔借錢俾佢地

由高尚職業中產階級，突然變地底泥

中產 曲直難分

侍應=提供正常服務

揸飛機嘅叫飛機師
佢地呢d唔係空姐
係 起機師

香港收入無半個曾俊華都算草根

空姐都算專業人士啦講真

性莊到考個牌有幾難 讀書時無聊考左啦

入來就係睇呢句

香港人好尊重空姐

wow, 資歷架構第幾級

我記得去年的「和你飛」
好心連登不要侮辱別人的職業

講事實= 辱佢地
事實= 侍應 但死都唔認

面就人俾
架就⋯

淫撚到
飛雞果然係飛雞

保安都要考牌 仲保護生命添

飛雞點會係侍應禁簡單呢係咪先？

斟茶遞水講撚到係維護安全
你high撚大左呀？
炒尻哂你班傻西 機票平D 睇下班客點揀

道正係五毛

D人成日以為護士低賤過醫生
有時D新手醫生開錯藥都係比護士提一提教番個病人一命

不過我屌過啲飛鷄真係幾好玩

保安唔會咁易幫業主立案法團主席含/奶

係應該比待應做得更多的職業

你住過香港公立醫院就知 你一日 一個星期都唔知見唔見到醫生一次
你咁叻 自己洗傷口 自己搞D引流 自己教氧氣比自己聞囉

你地係機艙服務員呀
呼之則來架

其實咪同狗鐵d minion一樣
不過多埋送餐功能

連登仔不嬲都sexist racist
因為唔少係現實世界都係失敗者，毒撚

真 地盤都要考綠卡 點解地盤佬要比人睇唔起
純粹係飛雞服務啲有錢人 就以為自己高級左

屌你老鼠
雞咪雞囉，自食其力無人睇你唔起架，最多咪高鐘d，有咩咁巴閉

服務員唔係侍應係乜？唔係以為著制服化粧就高級d吧？

唔好侮辱侍應 人哋靠努力賺錢
飛雞靠個西咋

仲有關好機倉門，所以廉航都有三個姐姐係度。

深圳骨場d 雞都至少一字排開，企喺度俾客揀

呢班飛雞要跪低吉起個羅友俾客揀，真係賤過雞

呼之不來, 揮之不去

幾好笑

侍應係工作一部分 唔係全部啫

上下Safety Training就話係專業
根本每個職業都唔多唔少有專屬既知道/技巧 (侍應都有，捧餐盤、點放餐具都有技巧)
但得空姐先會周圍話自己好專業

賣黑絲都發達

成班空姐係垃圾係雞
根本上就係空中侍應 讀唔成書先去做空姐空少咋嘛
人工又低 技術性又低 有手有腳就入到去做

越話自己唔係侍應其實就係侍應 抵你地成日俾人睇唔起

笑撚死 果然廿幾萬嘅新會員
屌你老味由高登至依加連登 不嬲都係精神病院黎架啦
依加真係好多傻鳩道德撚新會員 係度話連登仔乜乜乜
根本一直都係咁 唔撚鍾意就quit啦
去5P babycondom 香討個啲啱你地啊
慢走唔送

空中小姐同茶餐廳阿姐
做嘅嘢差唔多
係套制服唔同啫！

真係以為依度係道德高地？

全港最想睇人仆街既forum應該真係雙登

機倉服務員
性質同侍應一樣, 無話邊個威啲唔威啲，只係佢地多左嘅福利可以周遊列國

所以連登仔真係收皮成日話乜乜乜冇人講冇人撐
撐完你咪又係口賤口臭當人CONDOM

專業個位喺邊？
派餐防止造成大亂都講得出 利害

我屌你老母，得鳩閒睇撚晒你老母西咁多個 POST 呀？學你咁西得閒呀？
而家咁樣講係唔係唔撚得呀？佢咁樣講，我係唔係唔可以咁講呀？你都戇鳩鳩

有fd中學畢業都做到，另外幾個asso grad

條友根本戇撚鳩

我唔知點解會有人有錯覺兩登係好撚有道德嘅地方
根本依度係精神病院 最撚痴線同落地獄嘅快線

麻煩個啲道德撚 快撚啲走另起爐灶
整個道德討論區 口德村之類 等自己感覺良好

正評俾圖

跪低求佢 再攝錢落個bra到掛

仲有麻煩 唔好撚成日明明討論緊職業係咪有分貴賤
職業點分類 職業之間嘅爭論 拉去乜們藍黃啦 真係好撚on鳩
明明爭論緊某啲濕鳩空中服務員 扮撚哂野以為自己高人一等
仲有啲柒頭皮衝出黎話黃乜乜乜乜
根本同件事無關係

走啦好行夾唔送

連登仔睇唔起空姐vs 空姐睇唔起侍應

講完救生衣點著之後講埋
再攝張教學放係前座 凳背

咁咪又系雞

細個都覺得係，但大個就....

比起侍應，似戲院帶位多啲，都係正常飛緊/做緊戲既時候企埋一二邊，同客人走既時候企係度送客

笑撚咗

咁不如講吓有咩分別

咪係囉
份份工都唔會夠兒登仔個份高級架喇 得未？

侍應要一次捧6碟碟頭飯
空姐得唔得

將普通侍應睇得太低
又將自己睇得太高
憑咩睇唔起其它人
空姐工作性質係我眼中係較高級場所既侍應

你唔係？

IT識既野多過你專業過你俾人叫IT狗都未平反
憑你班白鴿眼？

連登唔洗半年就打回原形

侍應：我地唔係陸上空姐

幫人斟茶遞水嘅工點解感覺會高尚
咁菲傭仲勁啦

中產?

佢認真問我都認真答
我敢答
我唔覺無咗空少空姐會對航空安全有咩影響

係雞 係公廁

係
因為連登仔係幾十萬個唔同嘅人嚟
你知㗎可?

咁你覺得你地唔做空姐 有咩可以做 ?

咪又係 customer service 同 侍應

想問話空姐就係待應存在咩品德問題?

咁認真 做乜 ?

你唔似 2019 年開始上連登

係 第 1 日上連登

咁係架機上面, D 人又坐定定,唔會周圍郁
唔搵你搵邊個?

想問話空姐=侍應點解就係垃圾?
可唔可以解釋吓

我識果個 都係中學畢業

分別係

喺飛機入邊 serve 客
同 喺餐廳入邊 serve 客

一開始佢首先睇唔起人地囉

咁到底話空姐=侍應有咩問題?

唔做空姐

3 條出路
各大小公司 CS / reception
高級餐廳侍廳
賣名牌 Sales

仲有咩 ?

你識點用唔同方法開飛機門？

根本d人淨係睇到d出位既空姐
就標簽晒全部人
個人唔覺得空姐做左d咩衰到要俾人仇視

教埋唔得?
點著件衫同點戴個氧氣罩本身都要教
咁而家個指引教埋唔得?

好似侍應咁高尚

未來外母點睇我關佢撚事？夠power叫你個女飛我囉

講得冇錯，人地係雞，咁又真係唔係侍應

啱呀巴打 空姐本來中五中六就得 如果本身讀得成書或者有一技之長 點會考慮做呢啲工

個名根本係空中服務員 空姐空少個名本來over左 正正常常有手有腳就走去做得啦 同茶餐廳侍應有咩分別啫

我識有啲做空中服務員 本身都係做sales 普通散仔嘅cs

叻嗰班咪走去做公務員 或者學返一技之長囉 唔通成世做空中服務員得個皮幾兩皮咩

btw乜而家狗眼看人低嘅唔係覺得侍應低賤嘅空姐咩?
點解會變咗連登仔?

都係,空姐有分乖ㄧ班人同唔乖ㄧ班人,各自埋堆玩,唔係全部係雞嘅

其實有d情況飛機唔係全部門都用得
落水既話 開完門你又識唔識整架艇出黎
同埋d逃生 急救用品又係邊
憎還憎 空姐都未至於0用處

我驚佢地係高級餐廳連點樣落單，然後上菜要擺岩客人位都未識

唔同機型/情況都唔同
同埋教埋有人亂搞道門咁點

無事嘅情況下會亂搞對門嘅人點解你覺得你無指引佢就唔會搞?
點解唔驚人亂搞救生衣?
點解唔驚人亂搞氧氣罩?

唔明你啲咩邏輯
即係玩完gta就會拎槍殺人啲on9 logic

哩啲人會阻撚住其他人走最後你識都會一鑊熟

貴價西餐個待應係好有學問 你估唔駛學？
就算飛機既野都只係教你點用咋 都係簡單操左 真係睇唔出專業左去邊

兒登仔有咩事都唔洗人救架
上面先有個話要學埋自己開機門

0用處就炒咗啦用處就一定有，一張廁紙都有佢嘅用處，但呢個職業稱唔稱得上專業同高尚呢，就另外一回事

咁我都認同 但好多人係仇視咁踩到一無是處

呼之則來 揮之則去

又真係見過人讀神科去做空少
不過就當玩下唔會長做囉

侍應：我哋唔係飛雞

我屌你老母！而家放撚咗工，有啲時間，再一樣樣屌撚爆你老母個西！
1. 我有幾撚時屌晒全個行業嘅人？你老母個西！你閱讀理解有問題，一係就快撚啲返去讀書，一係就諗方法入撚返你老母個西度，當自己無撚出過世。
2. 你老母個西腦，自己FF當真，關乜撚嘢藝人事？你講撚埋關火星事嘛，咁我就笠水喇，屌你老母！
3. 佢點撚樣唔係自覺高人一等呀？屌你老母！麻煩你浸撚晒自己個西頭落水，清醒完，再解釋吓你嗰啲乜西嘢偉論嚟！
4. 你老母臭化，自己字都都柒識多隻，閱讀理解0分，然後幻想FF，最後衝過嚟屌鳩我！？我仲撚同你愛與和平？我唔撚屌撚鳩你嘅話，唔係叫EQ高呀，叫懦夫呀，你都戇撚鳩！
5. 屌你個西！字都唔撚識，話人文鳩盲！？你有無啲唔好意思，一啲尷尬呀？仆你個街！

你係唔係受撚咗乜西嘢刺激，攪撚到個人傻傻地，又鳩撚屎係度做道德撚呀？但我屌你老母，你個柒頭錯撚晒呀，你睇撚清楚上面講乜撚嘢先啦？唔好鳩衝扮正義，眾人皆醉，你獨醒咁撚樣啦！好撚柒肉酸呀！屌你老母！

咪撚潛水呀！屌你老母！

屌撚完！（暫時）

其實只係投稿個條友咁講
無啦啦代表左全部空姐

主要係好多空姐空少周圍辣火頭姐
好地地出篇文話自己唔只係推車送餐咪算
又要踩低人地侍應，又要話客白目

懵撚
你住酒店可以唔洗實q 啦
照你咁講既話 點解唔話住酒店個陣唔怕有人搞亂你間房啦
有呢個位就係有佢既用途啦
用多少少腦去諗下自己有冇point 先？

師兄冷靜d
呢班連登仔就係目的想辣興人
唔好中班仆街計

服務員同空中服務員
係有制服著
係識英文

我叫你過黎拎水俾我你咪一樣要拎

有冇人可以話我知邊間餐廳侍應要識咁多野

Flight attendants are trained to deal with a wide variety of emergencies, and are trained in first aid. More frequent situations may include a bleeding nose, illness, small injuries, intoxicated passengers, aggressive and anxiety stricken passengers. Emergency training includes rejected take-offs, emergency landings, cardiac and in-flight medical situations, smoke in the cabin, fires, depressurization, on-board births and deaths, dangerous goods and spills in the cabin, emergency evacuations, hijackings, and water landings.

個客有事咪大叫 有冇人係醫生

你用腦諗吓自己講緊咩先啦
你有冇聽過bellboy會自誇自己唔止開門
仲識好多嘢,覺得自己高尚過其他工種?

btw巴士都有個門仲有個爆玻璃錘仔
想問有幾多人玩?

真心 因航d阿哥家姐係幾好禮貌
因龍既就⋯
不過都係睇人 我遇過既大部份都面前nice

利申 負責維修

唔係侍應係乜野
空中服務員? 高級左咩, 咪姐係空中侍應

利申: 唔覺得做侍應有咩問題

又係一碌鳩一打船人
有睇新聞都見到有啲人會走去開道門飛行途中
又有人打交
我想問你 咁無空姐呢個人 咁呢啲人點樣控制？
講到好似唔會發生
讀多啲書 睇下多啲新聞 見識下呢個世面

應該本身家底唔差

三個月可以替代到你 已經唔係咩專業啦

沒有空中服務員確保你們的機上安全，你們敢上機飛機飛去目的地，然後享受你們假期嗎？

如果佢係講梗緊急逃生、救火嗰啲職能
Ok
7年前——2013年嘅飛機失事發生率係0.24%
其餘99.76%嘅情況下你都係做緊侍應嘅工作

啲乘客唔視你為侍應 咁要視你為啲咩?
你個牌上面都寫明你係空中「服務員」啦
你嘅工作身份 由你入職嗰刻你都知㗎嘞
做侍應又點 好失禮你? 扮乜嘢上菜呢

空中服務員唔係侍應係乜

我識開門wo

未至於要鬧佢係雞 但事實同侍應做既嘢一樣 憑咩睇到自己咁高分別只不過係係陸地同空中

周街都有人有急救證書啦

唔認同佢哋個個都話係雞 但依篇嘢個個人啲觀點真係幫唔落 自己都睇唔起人

以前高登有個故係講飛機失事 成班人一齊係飛機做愛
全部一男一女咁配對 但最後得返2個男人多左出黎 佢地屌屎眼

睇到依句都o左

係咪依家國泰奶共，叫侍應同胞會唔開心，要叫返服務員

侍應好撚失禮你咩？
覺得自己高人一等呀？

鬧人係雞果d就唔洗理
但事實上真係好多以為自己高人一等
我尊重個工人都唔尊重你啦

無野撈咪上twitter賣下相囉 平時見唔少你地啲同事🤪

曾幾何時空姐空少是一份夢寐以求的職業，上一代人更會在觀感上視空姐空少是一份頗為高尚的職業
睇唔落去

比人炒曬都唔緊要
一大班男人幫你地保就業

公平講
墜機果陣空姐係同乘客一齊死。
一般侍應餐廳火燭死嘅風險較低。

我冇講過係專業喎
我只係指出佢哋個工作係咁，係成個安全系統redundancy其中一樣野，其實係可以唔存在，但同時要加返一啲措施同減少一啲野令飛機安全
航空公司真係要包食物嘅話，可以上機前每人派一份餐都得架

其實都有少少作用嘅
例如確保所有人拉直張凳同收好餐盤，萬一出事都唔會阻住逃生
仲有要拉返起遮光板，呢個喺緊急情況都有用
同埋唔知如果引擎著火，機頭睇唔睇到，空姐都可以幫手睇下機翼同引擎有咩事

我睇咗都覺得好嘔心 完全睇唔落去
其實呢個職業係連我老竇老母 上一代或者同輩 都覺得係一份普通侍應 讀唔成書遊手好閑貪靚嘅先至會發呢啲夢
夢寐以求 真心笑咗 完全睇唔起囉

咁即係救生員+侍應
有咩高唔高尚 係你職責叫你就要做架啦
更何況是但一個n展仔都識野多過你啦 高尚喎

你呢啲on9撞機撞到變肉醬都無人可憐

不如要求空姐除左要有急救知識外， 仲外加要有急救員牌加要有談判知識？

專業啲，大家專重多啲

仲要死撐

粒lin凹嫁

做開fine dining果啲侍應，專業性唔會比佢地低啦下話

唔係唔尊重
但一定唔係專業

又唔會全部都係雞。。
不過濫嘅識唔少都見唔少
唔會話空姐低賤定點
但我唔會想個女想做空姐
同埋真係唔算專業

係飛雞

佢引嗰d評論有d問題
飛雞都仲算係唔尊重
但話國泰奶共執咗佢有咩問題
見到美心tvb執笠
唔通我會諗入面做既手足點算 唔好執啦咁？
咁先唔算落井下石？

其實侍應都高級過佢地
有啲玩到品酒師
又要介紹menu點配搭
點食
行行出狀元

飛雞就飛雞啦 扮咩高尚

咪又係捧餐同侍應唔同係飛雞要洗埋廁所

平時玩flight sim都識飛啦
自已搓埋可唔可以平D

咁你唔係侍應 係咩

雞

不得不讚

飛雞

係
支那人都十幾億個唔同嘅人嚟
你知㗎可？

講緊仇恨風氣啊 咁急衝出嚟

要罵就罵藍c空姐算，即嫁俾popo個班

呀姐，你罷工係爭取你自己既待遇同權益
係用你既力量逼佢比返一個合理同安全既工作環境比你
唔係話你老細會藍/紅變黃 wor
佢係藍紅都唔可以用政治原因去壓逼你或者你既同業
佢真係咁濕鳩、無理炒人，你罷工係去反對佢咁濕鳩咁對待你同你既同業

路過留一言

FA佢地係有佢地既工作
SAFETY亦係佢地既一環. 亦都要尊重佢地（佢地都係打分工姐）
不過不論Airbus / Boeing 或其他公司
係佢地設計飛機既safety device 或者係safety system既時侯
從來係唔會將「空中服務員」擺落去佢地個設計入面
即係話如果機上面係完冇無FA
機上面既安全系統設備係唔會受到FA既出現輿否而影響到飛行安全

利申：前UA 1K Member

粒lin 裂嫁

飛雞除左識講兩句雞腸仲有咩技能呀

衰撚過臭雞

正丫呢個
被個混血鬼佬射到成身都係

睇個Post d 人講嘢,
個邏輯大致上係類似:
走火通道有咩用? 阻住晒
我睇唔到如果冇咗消防喉, 棟樓會變到幾唔安全囉
到真係有火燭都係畀你走佬架啫, 做唔到D咩架啦, 救火咪又係要靠消防哥哥
消防安全係靠個建築師同工人s 起好棟樓, 用D 防火嘅物料, 整靚個設計, 關你個火警鐘咩事?
......
之流

咁都有得打j

乜唔係咩

唔係打唔打飛機
而係crew 既職責就係safety 同service
但講咁耐淨係睇到service 果part
咁d crew 跳出黎話其實唔係淨係做侍應果part
仲要主要職責係safety 果一 part
之後兒登仔又話即係急救同開門姐，
簡單啦，上機前d乗客自己睇點樣operate 就得啦
講到crew根本就0用途，cut 埋crew 就最好

crew 唔係d 咩高尚職業
但係真係主要職責唔係侍應，首要係safety
service 果part training fail 晒都唔會俾人炒
（其實冇人會fail)
但係safety training 年中fail 一班都可以fail 一兩個
仲要每年都要考試，考完試每年續牌
反而service 學完一次就唔洗年年再考
所以篇文先話唔只係侍應
但個個就衝出黎話踩底侍應

不過我都知講咁多都係廢話
因為係兒登仔眼中d crew
都係飛雞同侍應姐

喂！屌你老母！你個西丫佬！唔撚係潛水著草呀？

即睇唔起侍應

要識救火、急救、疏散、空難後海上求生、制服癲佬，雖然好少機會用到，但係要每年接受培訓

平時要檢查飛機安全儀器齊唔齊，機門逃生梯鎖，飛機同乘客有冇異樣

利申：女朋友做過

其實有咩好嘈 做地盤佬讀course 都要幾個月啦

以前做空姐真係要有返咁上下 但家陣呀豬呀狗都做到 係個形象懶係高尚 實質係點心照啦

條臭閪同689影過相

萬7蚊

時代唔同咗 係叫服務性行業

吓有幾多有錢人 更多係200個經濟艙 服侍班窮撚（包括我）

好撚難考唔到

所以專業開門？ 咁官塘啲工廈 個啲電梯 個呀姐咪好撚專業？

根據我所知 基本上對門 飛到一定高度點撚樣都開唔到㗎喎 你衰on9都係個登機橋到跌咗對門 然後比公司斬

佢哋識嘅一定無船員嘅多。

要寫感謝卡，
多謝你喺長途機旅程上派上溫暖的餐飲。

咁有板深雪都係

唔明點解要職業對立，其實言語間已經透露出佢覺得侍應呢份工作係零技巧，作者又好不忿畀人當做同一階級嘅人。但咩職業都有佢技巧有嘢要學，侍應唔係識斟茶遞水就得，只係佢用自己嘅認知嚟判斷侍應呢份工，成日自視甚高不如放開心胸啦。

想知呢條女依家係唔係去左非洲避世？

A：咩野黎架？
B：坐30A個條友頭先俾我架囉
A：懶係有文化咁，又毒又樣衰，你唔係餓到咁呀嘩？
B：你當我咩野人？（一手張卡已經掉左落garbage bin)

入到去一大班呀叔呀姐你話難考 兩日上完堂再搵半日考埋個試 聽個救生佬講有個急救牌，人工先加300每月

救生員 係一定要有急救先考到後邊嘅嘢

btw st john 個個hea9 心外壓 斜壓都pass 傷者死鳩硬

好撚難考唔到

？？？？
代考評局比個U你

飛雞憑乜睇少餐廳待應？
覺得自己高尚過待應？

侍應專業啲

沒有空中服務員確保你們的機上安全，你們敢上機飛機飛去目的地，然後享受你們假期嗎？

人唔笑狗都吠

等於d 護士話自己關乎病人安危一樣咁重要

唔知既以為佢地係做機師定飛機維修安檢

護士就做埋醫生藥劑

好多狗公見到有制服就狗衝

港女咪攞呢啲職業黎打卡滿足虛榮心囉

做得危機處理基本上都空難啦

有幾何真係做捧餐外嘅嘢?

入黎就係想講呢句

咁同警察唔係全部黑警一樣 鬼叫你依行易做 大把傻西整臭個名咩 你唔屌你d 傻西同事 反而屌社會對你個職員有偏見 偏咩見姐 事實黎既

有，高級餐廳waiters真係專業嘅，除咗禮貌禮儀服務上菜呢啲，有時仲要學對食材有認識，答吓客點煮，有乜食材新鮮當造，介紹道菜等等

飛雞閪面派微波爐餐，仲學人歧視侍應

我唔係侍應，我係空姐，我唔係姑娘，係護理員

不如講個靚故，一齊探討下

而家個新聞d 飛雞咪講自己係專業人士又大學畢業又剩咁囉

實際上的確唔止做侍應，但做埋做埋既野，又有幾多transferrable skills, 然後當自己專業人士呢樣先得人恥笑

咁都有得比？
黑警本身既工作已經有問題 所以留係度都無好人
如果你覺得係一樣 空姐一係就走 留係度就係雞
咁我都廢事再同你講

係戲子

你哋班空姐係低級勞動力，公司要炒最先一定係炒晒你地
因為你地最易replace
知唔知咩叫專業人士？高尚職業？
有protected title 先有資格咁形容自己嘅職業
醫生要7年、律師要5年
你地D濕鳩Training 幾星期就衝出黎覺得自己好pro,收皮啦
是但搵個智商正常嘅人都做到

你幾時見過班專業人士要做雞、賣絲襪、賣脫衣照？
檢討下啦，面就人哋俾 架就自己丟

篇文有話佢哋係專業人士咩？話專業笑容咋喎

挑
依家咪又係比我擺低幾舊水屌到呀呀聲

有咁平？

成日話自己專業 三個月training 又一批可以替代到

其實係咩專業？

空姐無工開mon post覆得真喺快
你是但google都搵到你D同事話自己係專業、空姐喺高尚職業

我講左咁多野你一樣都覆唔到

空中交通意外率低過陸地海上好多

正想講飛機餐連基本餐桌禮儀都唔使train
莫講話介紹餐酒食材

我平時去酒店食brunch 班侍應不知幾好服務
又要識酒又要餐桌禮儀

班空姐連咩酒要用咩杯都唔識分

諗起保險佬：好開心幫到人

多謝客戶信賴

我都唔係空姐喎.... 保險夠人有話自己係專業人仕啦， 你唔去屌佢哋，人哋講乜就係咩

呢個post討論空姐，有post討論班保險佬我一定去屌柒佢地

根本係服機師嘅飛雞

港女臭雞

N展由grad 到最快考到工程師牌果刻起碼5年

未計fail 呀屌你

十年

好好地一份工 服務性行業

係要抬高到份工係專業 又高尚咁

唔知為乜

香港人： 我地唔係中國人

講緊個門檻
Scheme “A” (HKIE Formal Training Route)
2 years' training in Building Services field + 2 years' responsible experience. A total of 4 years' training and responsible experience.

唔行scheme 多一年

香港人=/=中國人
因為香港可以多重國籍

其實冇睇唔起空姐
但係佢地好似成日睇唔起侍應
其實侍應都唔係低下工作遮
高級啲既餐廳，侍應一樣係中英文都要好，要熟悉食材同禮儀

好多人都唔係睇唔起空姐，係唔鐘意部份人太當自己既工作係一回事

其實連真係專業人士都好低調喇

你又啱 電梯對門失靈 開唔到 真專業

英文講得好

其實唔只係侍應
直頭做埋打雜嗰份

講到空姐好有前途咁

簡單 出嚟搵工咪知個market點睇你地囉
唔好笑 好多侍應pro過班crew好多
想人睇得起你你地自己都要睇得起人
見前面開個門都要講 就知你地d所謂專業真係得啖笑

仲衰過侍應

唉做得呢個職業 唔少係 幻想自己係高級上菜嘅姣女人

識兩件藍C 中學畢業 都係做飛機服務員

隻眼生係額頭 好無禮貌 睇唔起d工人

自稱上等人唔識打掃屋企 所以請鐘點

個姐姐唔小心整跌咗隻擺設毛公仔

鬧人鬧到個鐘點喊住走

化妝化到皮膚病 去睇醫生 都要化行妝去睇

～～無言

去fine dining, 每碟菜都認真介紹, 一樣好專業
下下踩低人地職業真係好on9

唔係侍應 係低賤過侍應

你點知待應唔可以多錢

識個空姐係幾靚
但皮膚差到仆街
可能真係時差日夜din倒問題
濕度又低

做空姐簡直暴力對待自己既青春(肉體上)

啲臭閪覺得自自己美麗與智慧並重先做到空姐㗎 佢地著住套制服行出街即刻自信心虛榮心大增 因為覺得全世界男人都偷望佢哋 真係靚嗰咪係囉 其他好多都係以為自己好靚 實質五官肥大嘅豬閪嚟 見到佢哋昂首闊步個自信樣就想笑

同連登仔認真？
你估佢地上飛機真係會講同一番說話咩
真係有人同班傻閪嘈

唔知成日話自己專業係邊度黎
明明都無聽過空姐朋友話自己係專業人士

舊登大把post啦，自己google
除左呢點之外，其他野一樣都駁唔到
職業咁高尚都要做雞

我以為呢個空姐要上太空
講到個Training 咁難

《你可以單純地當我是空中侍應嗎？》
十個空姐，有九個都好努力去澄清自己不是「空中侍應」。

而要說澄清的論據，少不免就是提及自己在就職前，經歷過地獄式培訓，千辛萬苦先捱完個training。上過N日的急救堂，雖然唔識打石膏，但識包紮傷口；雖然唔係藥劑師，但你頭暈身興作嘔肚痛都知道開咩成藥比你；你中風定係心臟病發作，我地除左比藥你，仲識打電話求救問專業人士；就連你發羊吊，都識點處理；幫大肚婆空中分娩都無怯場（Sorry，我個人比較蛇gwe，你如果真係要在三萬五千呎高空分娩，我係一定會怯場）。仲唔係「空中小護士」？仲要提及自己識用滅火筒救火，又識應付恐怖份子，面對住拉登都不怕，更精於飛機安全知識......

好啦，我唔講落去啦！要講既，同行的師兄師姐都講過十萬九千次，你有心想知道我們一班「空姐」的職責是什麼，你隨便google一下都找到好多前輩的部落格都有記載。

對於人家用「空中侍應」一名詞來形容我們，我亦都已經聽到悶，聽到無晒感覺。

你不如就好單純地當我係侍應算把啦！
行李，唔好要我搬，我係侍應，唔係bellboy呀！
頭暈身興，唔好問我唔打針得唔得，我係侍應，唔係醫生呀！
你個b無奶飲，唔好問我拎奶，我係侍應，唔係奶媽呀！
個廁所好多屎好多尿，唔好叫我洗，我係侍應，唔係廁所清潔工呀！
你嗌左個雞飯好難食，唔好鬧我，我係侍應，唔係星級大廚呀！
你坐位前個screen壞左，唔好叫我reset，我係侍應，唔係技工呀！
無晒雞無晒可樂無晒果汁，唔好小我，我係侍應，唔係耶穌，無可能在飛機上顯現「五餅二魚」的神蹟呀！

當我求下你，你就當我是一個無出色，乜都唔識既「空中侍應」好嗎？
有咩事，唔好搵我呀！我都好想自己既職責只係派餐收餐咋！

一位在飛機上返工做到成隻狗的「空中侍應」上

空姐的確好多嘢做
唔止出餐咁簡單
所以侍應的確唔係太恰當嘅描述

應該叫打雜先啱

柒少陣
係人都知佢係機頭

我識佢老鼠呀係人都知？笑左
機頭又點？可能好快失業

你咪繼續係連登做鍵盤戰士囉
係隻keyboard 打幾隻字好有成功感架

我人生過我好好唔洗你操心
我喺真嘅高學歷專業人士，唔係班唔識分莊閒嘅空姐
人就無分貴賤，但社會就係有分階級
希望班空姐認清自己嘅位置

救生佢哋考牌時考埋急救 但唔知點解政府池話另有個st john牌會高少少人工

其實好大機會都係d男人嘅問題

成日中意買佢哋d絲襪底褲 高價約去酒店

人哋推住架咁重嘅車仔派餐比你地食 又要洗廁所

針茶又遞水 㩒個鐘仔又要服侍你 已經成身臭哂

仲要溝埋d香水味

果d男人以為飛機服務員 係做d咩？

而家航空公司請果d好多都好普通又唔高

已經同幾十年前唔同 飛機已經係一般交通工具

專業走水貨同媾機師

普通派餐服務員 💁 人工唔高 走下水貨 好正常

笑死 高學歷專業人士
要係連登打晒長文踩低其他人黎拎成功感

絕對無踩低班空姐，我講嘅都喺事實
低級勞動力、容易被取代、Training 簡單
加上有班空姐要著晒制服出黎做雞，自取其辱
全部客觀事實

酒店侍應d英文都好好

短短幾分鐘之內摷晒幾隻飛雞
除撚晒佢哋啲衫爽緊一件嗰陣
突然又話救得返

全部做侍應嘅唔結得婚？我屌你老母

空姐=雞
化行妝着件窄身制服gel晒甲
對住男乘客就發晒姣
反而覺得其他國家既空姐純d
因為好多外國嘅空姐都好老

份份工都有好有唔好架啦
要係咁捉住人地份工既壞處黎講 係人都講到
是但啦 繼續扮專業人士 自我感覺良好咁啦
未見過專業人士講野係咁on9

直情幫機長含撚啦，洗乜 戴套

幫住機長起機，機長再起機（成架飛機）
一係就高空三萬尺果時睇住絕代雙驕玩啜袋雙嬌

係外藉機師免費雞
一直睇唔起港男

like a pro 呢句夠精境

餐廳秩序唔好咪離開餐廳食過第二間囉，客機秩序唔好唔通即刻跳機咩

空姐你無工開又覆得幾快
咁呢個post就係討論空姐，你唔想討論可以出返去

我唔洗扮，現實我的確係專業人士，
Protected title果種
你攻擊唔到我，因為我現實擁有嘅野好多人窮一生都得唔到

專業人士你無工開又覆得幾快
咁呢個post就係討論空姐，你唔想討論可以出返去

我唔洗扮，現實我的確係專業人士，
Protected title果種
你攻擊唔到我，因為我現實擁有嘅野好多人窮一生都得唔到

俾盡高級餐廳

係呀 但d 護士無咁大聲 周圍同人講
都唔會有意無意講醫生 好正 溝佢 但佢唔受
唔會講 唔係醫生唔好溝佢 咩咩咩
護士唔係註冊既 講都唔敢講
註冊既 起碼無眼生係頭頂咁串 同埋係有料過空姐先

詞窮，完全駁唔到我

今日星期六呀，我唔洗返工唔似你地無工開

醫院可以冇醫生不過唔可以無護士